[社工GG] 致特首聯署信：反對 「大灣區社工互認」

【致特首聯署信：反對社工專業互認】

聯署請進入：

(社總將會收集整理聯署名單後連同此信件電郵及郵寄給特首)

就2019年2月18日正式推出的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》（下稱《規劃綱要》）寫道：「......鼓勵港澳與內地社會福利界加強合作，推進社會工作領域職業資格互認，加強粵港澳社工的專業培訓交流......」有關三地社工專業的互認論，我們所發起的聯署反映眾多香港社福機構同工及接受服務的市民表示反對並要永特首回應：

1) 政府何時曾向公眾及社福界進行諮詢？
2) 三地社工註冊制度無互認基礎

我們的立場：
1）互認一向不存在！

2）不要政治正確，業界要專業正確

3）社會公義是核心價值

4）內地社工會影響香港社工的供求

5）香港要社福規劃，而不是要被規劃

總結：目前香港、澳門及中國之間的社工交流正在順利發展，港中兩地早已存在互相取得社工註冊的合法途徑，實不需要節外生枝而花上心力。香港社會福利政策千瘡百孔，政府理應投放更多時間與精神重啟社福規劃、檢討整筆撥款制度、檢討綜援制度、落實全民退保等惠民措施，才是政府應有的責任。

社工帶頭歧視
法西斯

大灣區警察互認

拉低做社工既香港人人工

社工日日幫新移民搵褔利
依家牽頭搞分化？？？
無偉大祖國的新移民
你地有野做？？

一講到利益就排外， 說好的服務社會的愛呢

你咪搞香港分化啦撚樣

反正都唔係幫香港人架喇，依加咪幾好。賣港比大陸哩，依加政府賣埋你。夠膽就出曬report有埋reference,你班社工d上公屋case呢幾年幾多上到樓係大陸哩，幾多係香港人？不過睇死都用私隱做擋箭牌架喇。唔通夠膽講事實話佢地幫大陸哩多過香港人好多咩

巴打，有見地

班撚樣 家暴case咪又有refer俾警察同社處
日日係度打proposal 點解開多d activity, 親子活動班 ，蝻亞人活動班 又幫新移民r 著數， 真正嘅香港人嘅需要呢 行政大過幫人 你班社工一車一車俾偉大祖國嘅社工取代就最好

排外呢樣野本身合乎人性

公務員互認，丁權互認你老母個閪……

來源自左翼21
//問：根據2011年的人口普查，有高達45.1%（即77220人）的大陸新移民（即內地來港定居未足 7 年人士）居住在出租公屋，公屋不就是為新移民而建嗎？

答：根據2011年的人口普查，全港人口中有30.5%（約208萬人）住在出租公屋內。當中有7萬逾人是大陸新移民，即是出租公屋的居住人口中，屬大陸新來港人士的比例是3.71%。換句話說，在全港公屋居民中，100人中只有不到4個是來自大陸的新移民。

問：但他們來了香港就可以迅即上樓，那不是對非移民不公嗎？政府無法履行輪候公屋三年上樓的承諾，不是因為新移民「插隊」嗎？

答：其實，根據現行政策，一個家庭在獲分配公屋時，家庭內必須有一半或以上的成員為香港永久居民（如果子女的父或母其中一方是永久居民，該子女也會作永久居民計）。換句話說，一對新移民夫婦或者是一名單身的新移民是不可能獲派公屋的。而由於入住出租公屋的新移民多數都是與在港的親人同住，他們通常都不會佔用額外的公屋單位（詳見下文）。將公屋的輪候問題歸咎於新移民實在是在轉移視線。//

Btw 社工有好多種 唔係淨係得新移民服務 亦都好不滿有啲祖國hihi係香港扮窮呃呢樣嗰樣

支國vs社工

連登仔幫邊個

唔會有香港社工上去拎3000蚊人工
佢地只會落嚟做社工
到時就真係淨係得番幫支那人嘅社工
全民社工都變藍絲

社工

觀龍樓燒死果3條蟲咪全部新移民

平是幫咁多大陸閪
今次自食其果

社工首先自食其果
之後公安互認 醫生互認 會計師互認

大家都係大灣區人
無分彼此 中國人一家人
社工 醫護人員 律師 工程師 教師。。。
彼相承認 係大勢所趨

讀唔撚成書做社工是常識吧

上去三和輔導大神啦

中學一校兩社工

又一個無腦盲反小朋友

你唔撚講醫生醫新移民係錯？
你唔撚講律師幫新移民打官司係錯？

醫生醫佢地係有道德，律師幫佢地係有法治
社工幫佢地就係賣港？

每個職業都有賣港唔賣港
你咁講大把醫生以前幫雙非生仔搵幾多錢？
你唔講大把社工點支持香港後生仔搞革命？

一係就只會話社工教人呃資源
有證據發現到做咩唔報警？
冇證據又係度吹水！

只係識盲反只會顯得自己幼稚

咪就係
新移民落左黎幾年就唔當新移民？1年？2年？7年？呢d數字遊戲同香港人玩？明揾香港人笨姐，扮咩持平？香港人係香港出世，18歲輪公屋，要幾多年上到樓？ 佢地係香港住左隨時2,3十年先上到樓。班新移民呢？又係咪落左黎香港2,3十年先上到樓？

Pish

支持內地社工到香港發展 打柒班本地社狗

大把職業賣港啦
老師教新移民係錯
醫生醫佢地係錯
律師幫佢地係錯
會計師做中國公司生意係錯
建築師工程師起高鐵係錯
就黎連廚師煮野食比佢地都係錯

果然連登真係小朋友集中地
一個職業做佢既責任係錯
一群人係敗類等於所有人係錯

既然幫中國人既社工係錯所以全部社工係賣港
咁唔該你鬧哂咁多個職業啦

咪係，多啲社工關懷下呢個社會唔好咩

一講到飯碗 社工都冇情講

就算點唔老黎啲社畜，今次都唔應該落井下石，搞得佢地，遲早搞埋其他。

社工狗又發顛

獨立媒體旗下有檔野叫社工復興運動
攪手係販民打手bobo yip
專搵黃絲社工狗寫5毛文幫呃公屋大陸人護航

唔好覺得無人知你班社工狗賣港

一於輸入大陸社工,我支持write off你班反骨狗

香港人咪一早比社工搶走左間公屋益大陸人
一早比社工推左落井

姐係比人出賣完仲要幫?

睇到果時都諗緊
支那有社工行業既咩？

工程佬除左civil 其他真係未撚驚過。大撚把所謂工程佬，programmer ，兩皮都唔過。

we need worker taking care old people & children

有冇數據先，我都識講大把差佬係好人，講之麻，鳩up洗撚本。

其實係，所以同大陸人做生意真係有一種強烈既罪惡感，業報唔知幾時會黎。不過都唔係重點，更重點係業報唔止係我身上，仲禍及家人。呢d都算，搵得唔多果下大獲。

你可以唔做，揀得繼續做，就要付出代價。

照你咁講，倫敦金唔該死，佢水鳩人都係職業責任。

以德報怨，何以報德。
支持攬炒。

好快會有，支那人同鯊魚一樣，一聞到有so，即刻飛撲做爛市。

原來一校兩社工係咁解既

呢鑊仲唔燒L到自己，教咁多大陸蝗呃公屋，抵你有今日

dllm 班高層個個百幾萬年薪 前線萬零 我high 咁多年來 有無變過

啲社工只係識亂派公屋同福行俾蝗，依家支國當你用完condom咁，邊個話聽話支國就唔會搞你

終於燒到班仆街

抵啦

大陸新移民（即內地來港定居未足 7 年人士）
呢個統計方式基本上係玩晒，過左7年就唔定義做新移民而係香港人，咁個新移民數字永遠係fix死，永遠唔會多人，但實際已經塞滿香港

第二條問題又奇奇怪怪，一定要有香港人，但新聞成日聽見成家新移民。.有冇考慮埋假結婚、來港即離婚既問題？

講到尾，成個移民制度千瘡百孔

btw，好憎人成日誤用GG
GG係Good Game咁解，打機完場會講既禮貌用語，有稱讚同多謝對手之意，唔係「玩完」咁解

社工一向全球互認
講真
新加坡請好多香港人去做社工

一聽到一口鄉音既社工可能即刻自殺

社工大陸化， 多2份感情， 幫新移民攞綜援落力d.
支持，

係愛呀， 哈利

支持互認, 反正都係一群蠶食福利嘅人

R著數點會真自殺

就係社福界收買唔撚到先要玩互認
咁都唔撚知

拎8年前的data會唔會舊咗啲

係普通話社工

睇到你呢句就知你唔熟啦
支那不嬲有社工
仲要係分咗2派
一派真係讀完大學出嚟嘅degree 社工
另一批就係啲淨係考個濕鳩政治正確嘅考試就可以做社工 0實習 0經驗
落嚟嗰批 肯定有好多呢啲濕鳩冇訓練過嘅社工
不過你講得啱
到時真係互認咗就真係佢地落哂嚟做社工
上面3000蚊人工 vs 呢度起碼皮8
成個社福界全部變哂施麗珊

就算社工狗幾仆街都好
今日唔幫社工 其他專業都會淪陷

你班仆街社棍平時就話大愛包容
依家關自己利益事就唔包容

大陸社工會點做野？發現兄妹亂倫，叫政府處決左佢兩個，定發配邊疆？

大撚把社工憎支那、憎施麗珊憎到仆街
大撚把社工想班蝻行撚開，難民之父張超雄 邵膠樽絕對唔係主流
好希望連登唔好有錯覺，覺得社工就係幫哂新移民

利申：學位社工一名、覺得asso、港專社工應該收皮

比呢d爛旦以小脅大，代表為多數，你唔覺得自己有問題？

香港冇邊幾行仲未淪陷。

一校一社黨工

社區組織協會同主流社福界靠幫大陸人問政府拿錢你唔嘈?

因為整個社福界都咬緊呢條水,你都係

扮咩姐

律師 仲有成日俾連燈仔屌既醫護

就算飯民狗幾仆街都好
今日唔投飯民 成個都會淪陷

咪就係你呢種人令飯民老奉支持大陸人搶資源

抵Y

如果支那有社工行業
第一個反共產黨先

但無記錯支那既社工無香港果班咁pro?

社工係好依賴NGO同政治自由既行業
好難想似支那班社工點樣做同生存

IT 教師 社工？

認真社工天生反共大愛

始終無理由俾社工呢個專業開放俾中國

邊有行業想同班生番互認架，唔好顧住批評社工好冇！

屌你老母
大撚把社會服務做緊你唔撚講
青少年服務、老人服務、外展、精神病、特殊學習需要、露宿者、智障。你當哂成個社福界只係得一間社區組織協會咩？on99咁

「建設民主中國」——作為爭取香港民主的策略

社工天生反共大愛wor
hahaha

社工狗又發狗瘟

無左大陸水班人唔曉轉去青少年服務?
你就真係智障

反骨社工狗仲要出鬼acc攪人

社工狗賣完港去日本豪華遊

我依家話比大家聽唔係，大撚把中低層社工唔buy社區組織協會果套、唔想支那人落黎搶資源
我都希望社工都多d出聲，表達我地本土優先既立場

你班人咪又業界利益行先唔出聲
咩撚野希望社工都多d出聲

你自己都唔出聲la撚人

加人添！
一校兩黨工

準備 文革2.0
港少年軍 出場

世界上無一個國家認中國社工

你收皮啦
睇社協就知
社工冇守好個門口，咩蝗都幫，爭取更多
你地冇社工道德，教埋d蝗去社署排隊申請乜申請物

醫生都唔會私下開貴藥俾新移民

七年後既新移民住緊公屋算唔算

即係冇計啦

社工而家即係搞港獨啦

我憑良心答你
我有守好門口
我無教班蝗攞福利
我會鼓勵佢地投入社會（我知無用）
我永遠唔會做社協
社協唔代表成個社福界
你屌我咩都無做，可能你屌得岩，但我想問大家，你可以點對抗一間有政府撐又幫蝗既機構？你諗到可行話我知。

其實社會工作唔係技術專業黎

UK - Social worker registrations

我睇唔透。一邊反共一邊叫蝗蟲落黎食福利，係咩玩法？

童登 唔洗咁認真
Always blame the victims

就係認真先要屌晒，細路做錯可以原諒，咁大個人仲唔知有問題，點解唔會比人屌？

仲有受害者大撚晒，因果報應。

雙重標準嘅極致

但凡同自己利益有關嘅就屌，唔見社工業界屌點解咁多蝻同強國人「移居」香港。mass media 永遠得施麗珊一個有noise,普羅大眾覺得社工賣港係正常。班自以為係正常嘅組織唔見你搞到咁大noise.

再講，自以為正常嘅其實都之不過係傳統泛民喉舌，好似立法會代表社福界個個膠樽咁。有幾可係從自己專業角度出發去考慮自己係唔同社會議題上個定位係乜？

成日話新移民攞綜緩係少數，社會大眾對呢樣嘢提出質疑呢個業界淨係搬數字出嚟話其實好少。個client 質疑你幫唔幫到佢，你會唔會同佢講你嘅client satisfaction rate 係90%

業界根本應該提倡你啲人要嚟家庭團聚唔係唔得，但要prove 到自己有係呢個社會上有獨立生存嘅能力，錢/學歷/語言能力起碼要有其中一樣。又例如香港難民囤積係酷刑聲請審批慢其實根本矛頭係指向immi. 而唔係一日到黑講佢哋好有需要。如果審批過程嚴謹，大家相信難民審批制度下唔會出現假難民，相信港人係會包容有需要嘅難民。

我未經歷過佢地嘅so called degree sw嘅訓練
好難答到你pro唔pro
但我知嗰啲著名學府 eg清華會請香港教社工嘅人番去教
班支那社工日日R腳趾
佢地連最基本嘅文件admin 嘢
case recording 乜撚都冇
佢地收入好似係由政府比
所以你明啦

下一個職業到教師
都係賣港求自身工作既撚樣